加國駐華大使麥家廉失言被革職 老婆及三個兒媳皆為華裔 共4人供...

加拿大駐華大使麥家廉(John McCallum)近日多次就華為副董事長孟晚舟引渡案發表敏感言論，終被加拿大總理杜魯多革職。

杜魯多周六發表聲明說：「我昨晚已要求和接受加拿大駐華大使麥家廉的辭職。」他感謝麥家廉過去20年為公職服務，又指加拿大駐華大使館公使倪杰民(Jim Nickel)將會接替麥家廉，擔任代理大使。

杜魯多沒有解釋革退麥家廉的原因，但麥家廉日前指孟晚舟有強力理據反對美國引渡要求，其後承認失言，杜魯多周四還表示無意撤換駐華大使。怎料麥家廉周五再公開評論孟晚舟案件，稱若美國放棄引渡是好事，令杜魯多無法再容忍。

68歲的麥家廉本人與中國關係密切，近日他向華文傳媒表示，他的妻子林秀英（Nancy Lim）是馬來西亞華裔，三個兒子的妻子也都是華裔，分別出生於中國內地、香港和馬來西亞。麥家廉2017年起擔任加拿大駐華大使，之前曾擔任加拿大國會下議院議員、國防部長、難民及公民部長等職務。

加拿大在野保守黨領袖謝爾(Andrew Scheer)指摘，「數日前就應該炒掉」麥家廉，因為他的言論令孟晚舟案件更政治化，也損害加拿大聲譽，令外界以為加拿大想向北京傳遞訊息紓緩緊張關係。有前外交官亦批評麥家廉的言論令加拿大的立場不清，杜魯多把他革職，令北京明白麥家廉並不是代表加拿大發言。

有冇三個新抱樣，應幾正下

老爺.......

抵撚死

奶阿奶阿

好波

馬拉、香港、大陸

抵啦

反而係佢乜事咁著緊，不停出聲

個春袋俾支那鍊住咗啦

而家終於解釋到點解駐華大使做到駐加大使咁撚樣

D youtube先不論d字既內容
剩係睇d字體已經知係假新聞

當年內戰時
國民黨好多高官將領都係衰呢樣野

超級on9

係人都知你俾人入左

就係要做得明顯先可以暗示俾人知身不由己嘛

用下面諗嘢

中國間諜陰道唔講得笑，波陣困蛟龍萬試萬靈

屌盡4條中國女
當然會幫中國

咁鍾意揀另一半係支裔

玩膠搏炒返鄉下？

其實呢啲case喺要炒完即刻捉返去審叛國罪